有無可能整個「哨兵 / Fact Check」小隊

每次發夢都好似有好多唔同嘅消息流通
作為夢中人 或者 其他人 都好難去決定相信咩消息
而且好多消息都係人傳人 先唔理個消息是好是壞 或者根本都唔知可唔可信

明白有唔同記者會喺現場報導 但有啲位佢地去唔到 或者佢地根本能力有限
根本唔可以左飛右撲

所以 如果有一個小隊 可以發夢嘅時候 親自到現場或者事發地點
去證實事實嘅真偽 咁樣對於成個行動都係有利

例如
10個小隊, 2個人一組, 每組額外多1個Leader
跟住10個人有一個TG Group 或者其他通訊軟件
明白有可能訊收唔到 所以亦建議用Fire Chat
Leader企死喺一個收到訊號嘅地方
而Leader嘅作用負責叫佢地到邊到邊到證實事件
成員們負責親自喺現場左右串插去收取資訊 去決定事情可信性
再回報畀小Leader聽

然後再有一個大Leader 負責喺連登又好邊到都好
收集有邊啲事情需要Fact Check
再喺大Leader同小Leader 嘅 TG Group
由大Leader決定叫咩個小隊去Fact Check
至於點樣去決定咩事要Fact Check嘅先後次序
就由連登upvote決定 越多數就優先處理

但最緊要係「哨兵」只負責Fact Check
不負責畀任何意見

最後由大Leader通知其他手足喺連登發佈

利申: 可能1999

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人我地行使公民逮捕權

已有哨兵tg channel

我見到好多都好似執咗
BTW有無Link

其實一早要 記得之前好似已經有唔少人開過哨兵post, 但到而家都未成功組到

push

同埋如果可以有系統性啲
可能會好啲

Scott scout唔算咩？

其實都係各有各做

Scott Scout 認證哨兵消息主頻道

現場通訊係一個問題..

單人做 無話唔好
但如果可以有一個有公信力嘅大group
或者係成年事有系統啲
唔係更好咩

所以我上面都有提出
Fire Chat
再用TG回報

推

咪撚再提呢個台
成撚日都唔fact check就伏鳩班手足
71政總內60速龍呢
從來都冇見過

所以咪話 要有一個更有系統嘅小隊

亦都諗過 大Leader 或者 小Leader會唔會有被捕危險
所以大Leader要同小Leader見過面
而小Leader又要同隊員們見過面

仲有就係fact check咗
唔好再喺TG公佈
直接用連登公佈
最好連仔可以幫幫手搞搞
整個置頂Post又好 點都好

其實而家連登算叫做最有公信力嘅地方 唔計記者嘅話
所以點解唔直接由連登仔自己整個比較可信啲嘅小隊呢
當然你都可以話連登仔未必個個信得過

公海消息太多太亂
有心搞自己搞一隊 factcheck再發佈咪得,你係有公信力啲人自然會信

OK 唔識應你

講起就嬲
尋晚走出黎講旺角東有好多狗
之後同佢講旺角東到朗豪一隻狗都無

佢走黎屌話關佢撚事

所以哨兵要知道自己嘅職責
佢地唔係負責應戰或者咩
一收到風 係可靠嘅即回報

真係要，圍警總果日都見到好亂
要有人巡同 匯報

所以如果真係搞得成
哨兵們要耳聽 口講

哨兵要有
但更重要係前線聯絡員
負責mon住tg/電話
然後直接同最前聯絡比資訊佢地

1樓有講

現場唔會上到網， 除非有wifi 蛋
Walkie驚警犬jam
一定要有跑腿傳訊員,
情報站最好set近物資站
前線A情佈員<>情報站<跑腿>情報站<>前線B情佈員
咁樣唔知work 唔work

連登仔靠自己好過啦

好似我所講
小隊成員2個人 2個收完風
1個跑返去 1個繼續留喺原位
跑返去果個 搵返小隊隊長
再由小隊隊長畀新指令 同埋 傳可靠消息上去畀大隊長

都係

樓主就係想系統化

系統化之外 我希望所有資訊報到上去喺信得過
唔係阿豬阿狗報上去畀TG Group
就報出嚟 都唔知係唔係真係Fact Check過

Reminder留名

但有時現場訊息萬變幾難Fact Check
例如有班狗推緊上黎真係有相就算

大家見到嘅
幫手推推POST 同 正評下個POST
畀多啲人見到

推倒濕鳩Scott台

所以點解要行孖咇或者更多人一齊行
就係因為佢地見到之後 可以商量下再決定報唔報上去
唔好求其影張相 就話點點點

馬拉松地圖/spot大約係30mins-1hr update一次
要係準同快之間取捨

夜少少得閒再打自身意見

1） 不如學林奠斥責暴徒 署明18區小市民 登頭版報紙
2） 將所有 fact check 印哂出黎貼18區連儂牆

講起貼連儂牆
有無可能將警察連同家屬朋友嘅大頭照貼街招咁貼

點同SS, 佢有fact check料同唔會講無謂野

背水一戰係幾好
有哂spot定時出 d料都幾準
感覺上似係樓主講個format去做

要有人手去分工,唔自己搞TEAM好難做到

唔係分化，但有個大哨channel (sxxxx scxxxx)成日啲料都有啲流。
舉例，七一清場果時佢地話有60隻速龍係會展港灣道定龍和會議度果頭，過五分鐘其他channel就更正無速龍。
上水果日又話封四角，但車手同現場手足fact check過都無咁嘅事。
當然，好多一手同突發佢地都快同準，例如百和路果十幾架籠都係佢地係高位睇到等一個出。
只係希望佢地改善下個運作模式，我都幾肯定報料咁多哨入面一定有鬼。

額外講多少少其他意見
其實除咗每次叫口號之外
我地係發夢時間之外 平時空閒時間都可以諗定啲童謠 去教啲細佬唱或者講
簡單幾句已經得 越簡單越好
例子如下

四小狗，狹尾逃，大狗禍難逃。

最緊要係令成年事深入民心

睇嚟佢地揀哨揀得好求祈

所以越早成立到越好
越早準備 成件事越好

都係個句
所以我都提議咗 哨兵同小隊隊長要見過面
小隊隊長又要同大隊隊長見面
同埋點樣決定有咩check有咩唔check
就由連登仔決定

我印象最深刻係本民前警總果次ss報出旗，
然後過幾分鐘後話自己眼盲睇錯
（果陣我自己曬左好多時間fact check）

真心嚇親我，好撚仆街

意見比咗
警民關係已經無得改變
一係推到佢最差 迫到人人都憎佢地
一係咩都唔做

SS好似個個哨台都好撚憎佢咁

你睇上面提d channel得一兩個無得報料就知佢地有自己小隊自然control得好d, 但明顯地星期6 上水。 背水應該唔夠腳有d位都cover唔到

希望可以改善

其實前線channel真係唔可以睇ss同612, 好影響心情。 成日無啦啦放風叫人走/留。 SS我都幾肯定係有狗報料， 上水個日放風一早叫人走

我諗樓主諗果種係再大規模啲...

一定要！

其實快都可以準，重要位就孖必睇。
同埋佢地無一個標準format, 姐係起碼有時間地點幾多狗咩種狗呢啲基本嘢。
有時就咁一句咩大量狗，姐係點姐大佬，速龍又係狗，防暴又係狗，軍裝都係，但對前線已經好唔同。
至於現場收唔到，其實真係靠跑腿傳比前線

老實講
如果哨兵有機會一早去踩線
睇好晒路線係點係點
咁樣係最好

612果到無聊想講少少
基本上無呼籲命/令人走/留，純粹做assist個位
報現場情況for想留既人、逃生路線for想走/be water既人

我自己都有建議但唔會post係channel
最多係連登9up

佢地成日有主觀意見post係channel
612 之後已經無再睇，直頭試過pm admin屌鳩佢地但都唔撚覆

我都有諗過
現場手足可能上唔到網
就算有哨兵核實咗資料 佢地都未必收到資訊
所以現場或多或少都要有額外手足負責喺現場廣傳消息

612都伏 咁仲有咩台可以睇

前線team有walkie，但現場流唔流通係另一回事
我會suggest用顏色去區別，
因為現場人/報料者未必識分得咁仔細

所以如果「連登哨兵」真係成立到
一定只可以做FC 唔可以畀意見
同埋FC邊樣 就由連登仔投票決定

oh 多數係啲戰友建議黎 因為我個人唔會咁得閒做軍師 haha

印象中好少人屌，如果睇漏既話，
你係到quote我應該會覆你

絕對認同
好似尋日沙田咁 前車可鑑
有地膽成件事係唔同
利申: 沙田友

tg可能會miss message，
覺得612有咩可以改善既可以quote一quote我講

有時間再覆

最理想情況 :
1.有人手
2.熟地形
3.事前分好各人負責區域
4.有即時通訊工具
5.有即時通知前線既渠道
6.有公信力

分析吓三個大channel SS reminder 風暴

SS好在好快 有前線同唔同方面的料
差就係成日流料

Reminder 相對準啲但會放鳩嘢

風暴就啲料好多都有相準啲 同集中報前線
問題係佢只會報狗的動向

大家見到就幫手Like同推Post
而家熱門好多新聞Post 唔係話咁樣唔好
但係淨係睇新聞點樣點樣 對成件事幫助有限
不如真係做實事 做多啲賽後檢討
令到之後發夢發得好啲

過濾曬啲主觀意見咁睇還好

但如果衝突起上嚟
點確保到前線哨兵報到料上tg
佢地報唔到料 隔離街嘅手足點有效增援

鳩野係指？

哨兵隊可以圍內用TG
但公佈消息就建議直接放連登

之前612有個fact check網搵唔返

其實現場唔會睇連登
太亂

放lihkg 冷氣軍師你傻撚咗咩
現場Tg文字massage都唔係肯定收到
仲要人上連登？

仲有我建議
如果真係成立
「連登哨兵」應該要有以下成員
大Leader
小Leader
哨兵
大聲公 - 負責現場大叫傳送FC訊息

連登都唔算second
直頭third

因為始終係一個公眾平台
阿豬阿狗都comment得

現場個個爭住做決定，根本唔係報資訊
得一句有警察快啲走
又無講咩方向幾多警察有無上裝行緊定部署緊

放上連登係畀去緊現場支援嘅巴打睇
或者畀其他上緊連登嘅人睇
現場嘅人點知 就一定係靠口傳

睇清楚先啦

阿豬阿狗都上得嘅連登會冇狗搞？

哨兵要用walkie talkie，要將親眼望到嘅事通知前線，一來快二來準，唔好依賴上網，否則同坐喺屋企有咩分別

簡單果句：唔可信+未必load到

所以如果連仔可以做到嘢就最好

Walkie talkie唔work
好易比狗勾線
然後搵到隻哨出嚟

都叫你睇清楚先覆comment

用walkie 同自爆做哨兵有咩分別
點左相就仆街

你太天真了

咁我無嘢好講啦

建咩撚野。 你睇連登十個人講十個都唔同啦。 你憑咩覺得要放上個幾十k channel代現場決定

walkie/打電話暫時係最流暢既方式

好撚好撚危險
因為你著住press 背光衣d狗都照咬
更何況你係佢地眼中既暴徒
咁近距離會打撚死你地

但亦都係令隻哨有危險嘅方式

我諗要有人做旗手
唔同旗幟代表唔同情況

所以我覺得哨兵點收風要醒水
一定唔可以走到最前
至於收風 都係個講 耳聽口問

哨兵tg 有

類似古代烽火台
最前線舉旗
後面旗手跟住舉

有難度 點帶咁多支高旗

其實咪即係變相某程度嘅大台

痴撚線

以琴日為例，建議都係建議逃生路線/休息地方多，
唔會on9到點人去留/比戰略
（我過濾左好撚多呢類text）

建議同幫人決定係兩回事黎
唔好當任何一個channel係大台睇

其實我由po頭已經覺得係

咁不如每一段資訊先打電話講一次俾前線，之後再用文字不斷重複，最好用藍芽耳機，太嘈可能聽唔到，總之啲資訊要係親眼望到嘅真實嘢

最安全既方式唔會快

無嘢好講

唔係大台
係報告最前線既情況
舉旗話比後面知前線有衝突

而家先知所有TG Channel都係大台

如果真係認真玩哨兵情報團，建議最好係現場跑
唔好期望可以收/發到TG. 前線都唔會睇。

做得哨就好大機會落單， 要有心理準備。

學樓主講， 要有一定程度既系統。
時間人物地點

只求現場fact check資訊, 不做大台， 不落order

Assist同大台個分別係前者唔會落order叫你做野

唔係你想唔想做大台既問題 係你比手足既感覺係咪大台既問題
我保證最前線起碼會有三成覺得你地係大台
你唔可以話咁誤解無野好講 你組野之前仲要諗下其他人覺得你係咩角色 要有比人誤解既覺悟

啲資訊通常係交通消息，同封路消息，或者警方移動方向，根本唔係做咩犯法嘢，捉到又點

現場睇TG已經太遲
對方推進你都唔會得閒睇手機

拘捕留48小時同入罪係兩回事黎

一早講咗 如果成立都哨兵
一定只報FC 不畀意見
當然成件事點樣「拿LIP」係好複雜嘅事

起馬都要話比後排知道前面係咩情況

和平/需要撇退

掉轉 應該係將附近既情況通知前線 前線決定點做

摷到你出嚟就48
最起碼都廢咗你呢一日嘅哨台
其他後果可以無限發展

呢位心水清

我懶得explain

放映會都拎左不反對 捉到又點

前線和平/發生衝突好多時後面係唔知

假設舉黑旗=十分非常嚴重危險
咁如果你一舉黑 點都會有一部份人退
你仲唔係變相做緊大台指揮示威者？

又或者一個據點搵一條友睇tg再匯報，
但我可以講tg/walkie（速度/安全問題）之間要取捨

我認為要開發一種新既通訊方法
現場手機一定唔係首選

我只可以咁講
所有須要FC嘅事情都係由連登仔決定
所有FC唔會畀任何意見
不過所有嘢都係初步構思

咁你前排勇武決定嫁嘛

tg - 速度/流通問題
walkie - 安全問題

你諗下前排舉哂黑旗唔通仲唔走位比大家撤退咩

所以「大聲公」就係負責喺現場通知後方成員又好咩都好
總之負責即時通知

Facts and opinions 分返開好啲，報資訊就報資訊，等大家自己決定

唔好太依賴連登，「連登仔」係好撚雜既團體

又去到一個問題
人人黑旗個程度唔同
覺得報時間人物地點係最少主觀意見

用陸運會起跑嗰個嘢，好大聲，唔識講

決定都要時間
靠舉顏色旗所傳達嘅msg會好簡陋
根本不設實際

I totally agger with you

都係個句
所有嘢都係初步構思
但你話有咩需要FC有咩唔需要FC
邊個決定? 最好緊係大家去決定

有冇諗過tg報對方人數方位仲亂
係現場就知

搵人係前線讀消息

但一定唔會係612/ SS

channel純文字我發夢個陣都睇到， 但未必個個有時間睇

所以咩要FC 咩嘢唔使
由連登仔決定
唔係話見到咩就FC咩

Agger

到時都會係FC Team去判斷

所以我無同意舉黑旗
同埋舉唔舉唔係哨兵做
成立哨兵目的從來唔係指揮OR畀意見

有無人諗過點解傳物資反而無問題？

唔熟路先可能會亂
下個禮拜返到金鐘
大家都識路唔會有問題

物資同消息個性質都唔一樣
消息係要過濾

或者我講清楚 不過當然所有嘢都係我憑空想像
假設有ABC三件事
整咗個投票出嚟又好 點都好
最後原來決定只FC A OR 首先 FC A 都好
大LEADER收到ORDER後
再通知小LEADER
小LEADER再通知 哨兵去做嘢
完全唔會由FC TEAM去判斷 FC咩 唔FC咩

以鵝傳鵝中間經幾百人
諗起都射出嚟

唔好唔記得當初外文post同呃人去金鐘post
一開始都係正評居多

廣傳嘅話，可以考慮airdrop screencap&地圖
嗌有時會以訛傳訛，最後乜撚資訊都無晒，得返恐慌
有直接跑前線嘅通訊兵當然最好

建議每個區都搵一班地膽做哨兵

全部人著豬肉佬白背心+短褲+踢拖落街，一睇就知係街坊，俾狗逗就屌返佢轉頭，而家係咪宵禁啊？落街買野都唔得？仲可以以住戶身分屌走佢地

That's why we need FACT CHECK

咁要諗下你fact check左既資訊要傳幾耐先比現場既人收到

你唔係好get到我個point
I mean連登平台有獨立思考/分析能力既人係佔少數
唔好太高估呢個團體能力

熟能生巧 同埋只可以講盡快
係有限嘅資源 人力物力
有幾快就幾快 有幾準就幾準

或者我再實際少少：
一黎點去vote？一個post vote一次？比人洗曬點算？
另外由金鐘&外文post可以睇出大多人係跟風vote，未必反映到事件實際既重要程度

都係唔係好明
sor
或者我講我唔清楚
我意思係
啱 唔好話連登 網上面有幾多人有獨立思考/分析能力
所以如果有消息出嚟嘅話 我地唔會幫佢地分析 只會盡量報告真實消息

我既建議係 FC既priority要有人獨裁 而唔係由一堆on9投票

True.
事關連登其實唔少小學雞/鬼，
分析能力高既人都只係佔少數。

點去Vote依樣 其實我估連仔有心搞應該搞到
但你話實際點做 真係未諗到
再講你話洗vote嘅 依樣點避都避唔到
只可以講越多人 越多哨兵
解決到嘅疑問越多
點樣決定重唔重要 無人決定到
因為我地無大台

但你啱啱先話有我依個post有大台FEEL...
如果你咁做...

有冇人已經有Face check小隊 可以用電話做溝通

每個字都明 加埋一齊就一啲都唔明你想講咩

1. 投票最大台
2. 我而家自己單人做啲咩 都係我自己獨裁架啦
3. 任何人有咪就有大台feel 我贊成你唔做大台 但係你賈有自己一有咪就會比人誤解

FC Team係類似傳媒 eg 立場新聞
唔係落order叫人做野

*要有自覺

我再講多係沙燕橋因為資訊唔統一

搞到班手足將鐵馬推前推後重複2次浪費體力

最後聽你地講放棄退守去一條防線

點知你地講既所謂一條防線完全冇鐵馬

搞到要人肉牆退守!!!!!!!

好心你地叫人退成一條防線都要在野SUPPORT先叫人退啦

唔係記者爭取時間就大件事了

我覺得大家真係唔好太有潔僻
大台係指落order命令群體
而channel/呢個post既FC Team係做緊傳媒果個角色
大眾vote只會搞到更亂，你地口中既獨裁係有必要

正如傳媒都係搵返啲新聞系/有分析能力既人做記者，
唔係阿豬阿狗都做到咁囉

前後排資訊唔統一

我贊成佢唔做大台既原因 係因為我有必要獨裁個時會少一個阻我獨裁既野

推鐵馬黎講 主要係因為唔知點解永遠有人話放低鐵馬係前咪搬後喇

我只係想指出做傳媒個角色=/=搞大台
不過某程度上香港人既潔癖影響到唔少行動既進度

我以為可以好似進擊巨人咁，有啲簡單訊息可以大叫人傳人添

進擊的巨人係戰術 戰略 訓練 組織 黎講 全部都係反面教材

根本九成動畫都係

我都唔知到時有幾萬人在場有TG點用

睇動畫同睇連登軍師9up有咩分別

掉轉諗啦,有咩方法可以比現場"查詢"附近情況會唔會可行啲

#175

Walkie talkie

都係果句 要係安全同速度之間取捨

【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

諗起玩獎門人， 去到最後錯哂

咁點解茶記大叫又可以行得通？
如果戒嚴封網又點做

傳令兵 大聲公
而唔係人鏈